【熱烈慶祝 武漢封城一週年】咁大件事無人講？

中共冷處理武漢封城一週年 上至習近平下至官媒幾乎噤聲

2021/01/23 14:27

〔即時新聞／綜合報導〕今天為武漢封城一週年，中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情還在燒，不過中共上至習近平，下至官媒，不是無人提起，就是全以正能量的方式來做報導，只剩中國網友的議論紛紛。

綜合媒體報導，在武漢封城一週年的這天，除了中共領導人習近平一字未提，中共較為主要的官媒，如新華社、人民日報、央視等，也保持靜默，而習近平在十九屆中央紀委五次全會的談話，則不意外地被放在置頂的頭條區。

中媒《新京報》是少數提起武漢封城一週年的媒體，並發表了標題為「武漢『封城』一周年：不負來之不易抗疫成果」的社論，不過內容不外乎是大讚當局防疫，直呼「回顧這場驚心動魄的『戰疫』，以武漢『封城』為節點，全體國民與病毒展開了激烈的賽跑，並在強大信念支撐之下，取得了舉世矚目的成就」。

雖說中共官方並未提起，但有不少中國網友在微博貼文「1週年了」，並附上去年的媒體報導，對中共當局的抗疫成效有褒有貶，但鼓勵、肯定仍占大多數。

時事評論家鍾原就在《新唐人》撰文，指出「重要的日子被中共政權刻意忽略，中共黨媒就當什麼事都沒發生過」，並認為中共高層反思的問題依然是政權生存與否，而非中國民眾和各國人民的生存。

我們的偉大祖国 創造了世界最偉大成就！
要好好記著呢一日！

有咩好post?

維穩五毛現身了

問我中蟈哪像染病

漏夜搭頭班車大遷徙到香港

無人講,咪唔好講囉

SORRY,無睇內容,咁咪我講囉

偉大！應記一功

今年出咗DLC, 佐敦危機

為響應武漢封城一週年
香港政府推出 佐敦封城
大量市民熱烈參與該次活動